Vi har udarbejdet følgende problemstilling som danner grundlag for problemanalysen:

\textit{I en usikker tid, hvor mange danskere er økonomisk pressede, kan det være svært at holde styr på alle ens abonnementer, og det kan føre til økonomiske tab og stress. Hvordan kan vi hjælpe danskerne med at få bedre overblik over deres abonnementer og dermed mindske risikoen for økonomiske tab og stress?}

Problemstillingen ligger til grund for den problemanalyse vi vil gennemføre for at ydeliger identificere og forstå problemstillignens problem og årsag.

\subsection{Økonomiske udfordringer i samfundet}
Fødevarepriser, generelle leveomkostninger, energipriser.



\subsection{Abonnementers psykologiske effekter}
Ud fra artiklen ”Understanding Subscription Models: How Psychology Shapes
Customer Loyalty, Value Perception, and Cancellation Patterns” \footfullcite{UnderstandingSubscriptionModels2025}, danner forfatteren
et indblik på, hvordan strørre virksomhedder anvender psykologi til at påvirke hvordan
du opfatter dit abonnement, til at give dig en falsk fornemmelse af værdi. I artiklen,
bliver der beskrevet hvordan personligt indforståelse af værdi påvirker individers
sandsynlighed for at opsige et abonnement.

F.eks. grupperer virksomheder flere forskellige servicer, fx streaming og musik + levering for
en bestemt månedlig pris hvilket giver dig en fornemmelse af værdi for en højere pris,
men disse strategier bliver primært kun anvendt for at give dig en fornemmelse af værdi
selv hvis du ikke anvender de yderligere grupperede fordele.

Du kan fx se en analyse i tabel \ref{tab:tabel_1}, og hvordan du opfanger værdi og hvad der påvirker
sandsynligheden for at opsige et abonnement ud fra den service dit abonnement
tilbyder.

\begin{table}[H]
\centering
\label{tab:tabel_1}
\begin{tabularx}{\textwidth}{
    >{\raggedright\arraybackslash}X   % first column: left aligned flexible
    >{\centering\arraybackslash}m{3cm} % second column: centered fixed width
    >{\centering\arraybackslash}m{3cm} % third column: centered fixed width
    >{\raggedright\arraybackslash}X   % last column: flexible again
    }
    \toprule
    \rowcolor{gray!15}
    \textbf{Subscription Design} & 
    \textbf{Average Value Rating (1–5)} & 
    \textbf{Cancellation Intent (\%)} & 
    \textbf{Observed Psychological Effect} \\
    \midrule
    Bundled Services & 4.3 & 12\% & Framing $\rightarrow$ Enhanced Value \\
    Standalone Premium Tier & 3.7 & 24\% & Fairness Evaluation \\
    Frequent Price Increases & 3.1 & 37\% & Negative Affect, Loss Salience \\
    \bottomrule
\end{tabularx}
    \caption{Perceived Value by Subscription Design \footfullcite{UnderstandingSubscriptionModels2025}}
\end{table}

Både ud fra nogle forskellige strategier til at få folk til at beholde deres abonnementer.

Du kan se de Grupperede Ydelser får procenten af folk til at opsige deres abonnoment
ned på 12\% opsigelses lyst, hvor at forkommende pristigninger har en opsigelses
intetion på 37\%, dette er en af røderne til vores nøgle problem: Subscription fatigue

Herefter har vi også en virksomheds baseret grådighed, ved abonnomenter ejer du
aldrig det du betaler for, hvilket vil sige at virksomhederne har 100\% ejerskab over det
produkt du har købt.

Ud fra artiklen “The Subscription Economy and Its Contribution to the Global Economy”

Ud fra statistiske undersøgelser (2023) bliver der beskrevet at gennemsnitligt bruger den
individuelle forbruger 133\$ om måneden på abonnementer som vil svare til 853,43 DKK 

om måneden som vil svare til 10266,79 DKK om året pr. forbruger, med en estimeret
stigning på 18\% om året. Vilket vil lægge den estimerede markedsværdi inden for
abonnomenter på cirka 1,5 trillion dollars, eller 9.624.300.000.000 DKK.

Da virksomhederne får muligheder for at styre udbud og efterspørgelse selv, kan de selv
styrer hvor meget der ryger ind og ud af markedet, hvilket danner et kæmpe problem for
den gennemsnitlige forbruge da individet ikke har nogle ejerskab eller kontrol.

Virksomheder kan også bruge disse abonnementer til at danne faste relationer med
kunderne, hvilket gør at individet har svære ved at få kontrol over egen kapital. Hvilket
igen fører til Subscription fatigue, hvor individet ikke har nogle form for overblik over
deres abonnementer og økonomi til et punkt hvor forbrugeren ikke agerer på deres
økonomi længere.

\subsection{Subscription fatigue}



\subsection{HV-modellen}
Vi anvender her HV-Modellen til at gå i dybden med Subscription-Fatigue 

\textbf{Hvad?} 

\begin{itemize}
\item Hvad skal man gøre? 
\item Subscription-Fatigue, primært hvis du bliver udsat for subscription-fatigue, er de hyppigste løsninger at lave en list og danne overvejelser over hvilket du bruger og hvilket du ikke bruger. 
\item Hvad bliver gjort? 
\item Mange bliver bare ved med at betale for deres abonnementer, og kigger ikke efter billigere løsninger, som medfører til et økonomisk tab 
\item Hvad burde blive gjort? 
\item Der burde blive undersøgt efter troværdighed på firmaet du har et abonnement på, herefter undersøg hvor vidt det indeholder hvad du skal bruge, og hvad du ikke bruger. 
\item Undersøg hvordan du også kan finde billigere alternativer til hvad du har abonnementer indenfor. Da grupperede abonnementer hyppigst er billigere. 
\item Hvad kan ellers gøres? 
\item Opsige abonnementet, hvis det ikke har nogle nyttighed 
\item Hvad burde ellers blive gjort? 
\item Opsætte en fast dag, eks hvert 3 måned hvor du gennemgår dine abonnementer igen, og undersøger sine abonnementer igen. 
\end{itemize}

\textbf{Hvorfor?}
\begin{itemize}
    \item Hvorfor gør han/hun det? 
    \item Subskription fatigue forekommer hyppigst, når vedkommet, ikke holder styr på deres abonnementer og ikke framælder dem når de ikke bruger dem. 
    \item Det bygger så op i økonommien og til sidst kan vedkommet ikke huske hvor de mælder dem fra 
    \item Hvorfor gøre det?     
    \item Personen vælger oftest et abonnement, frem for 1gangs betaling, fordi de virker billigre over den korte periode, men senere hen bliver dyt, ellers ligger det på et punkt hvor individet ikke har 1 gangsbeløbet men har råd til at tage et subsciption hvor du afbetaler over længere perioder. 
\end{itemize}
    
\textbf{Hvem?}
\begin{itemize}
    \item Hvem gør det? 
    \item Det er typisk, ældre puplikum som falder i abonnomenter, som Telefon abonnoment, tv abonnoment, Lån, elregninger, telefon apps. 
    \item Som trækker på din økonomi månedligt. 
\end{itemize}

\textbf{Hvornår?}
\begin{itemize}
    \item Hvornår skal man gøre noget ved det? 
    \item Subscription fatigue skal behandles så snart du kan mærke økonomiske fald, så dine økonomiske tab kan minimeres hurtigst muligt 
    \item Hvornår kan det ellers blive gjort? 
    \item Du kan gøre noget ved det, men hvis du kan få gjort noget ved det hurtigst muligt vil det minimere skaderne. 
\end{itemize}
