% Kravmatrix
% Tænk over vægtninger
% Hvis et krav kun vægter eksempeltvis en femtedel, så overvej om det skal med i matriksen

% Matematisk, er det bedre at have 10, 9 og eksempelt vis 7.
% Så faktorforskelen bliver mindre, og derved mere beskrivende, og så kan man lave mindre forskelle.

Problemanalysens resultat har ledt os til, at vi ønsker at udvikle et produkt, der kan hjælpe forbrugere med at få en bedre kontrol over deres abonnementer, og derved forbedre deres privatøkonomi.

Formålet med produktet er derfor at skabe et værktøj, som er simpelt og overskueligt, der kan give brugeren indsigt i deres brug af abonnementer. Produktet tager udgangspunkt i at indsamle data om brugerens forbrug af digitale tjenester som er aboonementbasseret og give dem en analyse af deres forbrug, og  analysere hvilke abonnementer der er mest brugt, og hvilke der kan skæres fra for at spare penge. 

\subsection{Grundidé}
Produktet skal kunne indsamle data om brugerens forbrug af abonnementer, og give dem en analyse af deres forbrug, og analysere hvilke abonnementer der er mest brugt, og hvilke der kan skæres fra for at spare penge.

- Kunne indsamle data om brugerens forbrug af abonnementrelaterede tjenester (Streaming, Elbil, Telefon, Fitness, osv.)

- Give brugeren en analyse af deres forbrug, og analysere hvilke abonnementer der er mest brugt, og hvilke der kan skæres fra for at spare penge.

- Give brugeren muligheden for at få anbefalet billigere alternativer til deres nuværende abonnementer 


\subsection{Målgruppe}\label{sec:målgruppe}
\textit{Vores målgruppe er primært unge voksne i alderen 20-30 år, som ofte har flere abonnementer såsom streamingtjenester, fitnessmedlemskaber og diverse digitale services. Denne gruppe oplever ofte "subscription fatigue", hvor de mister overblikket over deres abonnementer og ender med at betale for tjenester, de ikke længere bruger eller har brug for.}

\subsection{Afgrænset problemstilling}


\subsection{Produktskitse}
\textit{I det her afsnit forklarer vi om vores skitse og hvad vores planer er med skitsen.}

 
Vi har lavet en produktskitse ved brug af Frame0, som er et skitseringsprogram til software og Gui. 

Formålet med vores software er at skabe en komfortable brugeroplevelse med mindst mulig støj og hurtigere resultater, vi har fokus på at du ikke skal være på appen i for lang tid, men bruge den som et værktøj i din hverdag, lidt ligesom en tommestok du kun bruger når du skal måle ting op. 

Der er fokus på der er en klar og tydelig brugerflade der fortæller dig præcist hvor du kan behandle dine abonnementer samt give dig svar på ting du søger efter, samt en profilside hvor du skal kunne logge ind og ud. 

Vi går primært efter en ældre (21+) målgruppe med vores userinterface, da børn og unge ikke har det samme økonomiske problemer som nye voksne mennesker har. (\ref{sec:målgruppe})

Vores interface skal også have muligheden for at vise diagrammer, og statistikker, som skal gøre det nemmere for brugeren at visualisere sit forbrug samt alternativer, for at give et let og overskueligt overblik. 

Vores indkomst fra appen kommer fra at hvis du vil have en detaljeret analyse, som bedre alternativer på dit midlertidige abonnement, har vi tænkt os at anvende OTP (One time purchases) for at give brugeren adgang til de mere eksklusive funktioner. 

Dette One Time purchase kan bestilles hver gang du vil have opdateret din analyse for at gøre det så nemt for dig som muligt, samt dato på dine tidligere analyser som du også kan tilgå, så du har styr på hvornår du har fået lavet den og hvor relevant den er, denne funktion kan også give os muligheden for at analysere hvor meget du har sparet på at anvende vores app hvilket bygger Troværdighed med kunden. 

